\input{../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Вступительная работа}{8 класс}

\large

\section*{Задача 1. }

Велосипедист едет по дороге и через каждые 6 секунд проезжает мимо
столба линии электропередачи. Увеличив скорость на некоторую величину
$\Delta v$, велосипедист стал проезжать мимо столбов через каждые 4
секунды. Через какой промежуток времени он будет проезжать мимо
столбов, если увеличит скорость ещё на такую же величину?
% Район 2004, 8 класс

\section*{Задача 2.}

В прямоугольный высокий сосуд налита жидкость плотности $\rho$. В
одной из стенок у дна сосуда имеется прямоугольное отверстие высоты
$h$, в которое вдвинута на расстояние $l$ невесомая пробка того же
сечения. При какой высоте уровня жидкости над пробкой жидкость не
сможет её вытолкнуть? Коэффициент трения пробки о дно сосуда равен
$k$. Атмосферное давление равно $p_0$. Трением пробки о стенки сосуда
пренебречь. 
% НГУ-1, 1.150

\section*{Задача 3. }
Кусок охлаждённого льда поместили в калориметр. В таблице приведены
результаты измерений температуры содержимого калориметра в зависимости
от времени. Постройте график зависимости температуры льда и воды от
времени. На основании экспериментальных данных определите удельные
теплоёмкости $c_{\mbox{л}}$ льда и воды $c_{\mbox{в}}$. Удельная
теплота плавления льда $\lambda=330$ кДж/кг. Теплоёмкостью калориметра
пренебречь, подводимую тепловую мощность считайте постоянной.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    $\tau$, с & 0 & 5 & 10 & 15 & 20 & 320 & 330 & 340 & 350 & 360\\
    \hline
    $t$, $^{\circ}$C & -4,8 & -2,5 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 2,5 & 4,9\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
% 2009-09, муниципальный этап


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
